北歐提款問題

因為黎緊二月會去北歐四國，但佢地用既貨幣唔一樣，自己比較傾向簽卡，但又驚會遇到d情況一定要比cash
所以想問下 如果用信用卡係atm拎錢 係咪多數都要入PIN code ？（姐係平時六位atm密碼唔得）
歐羅就點都會唱定d 但如果可以都唔想逐個國家貨幣唱咁麻煩

北歐用卡普及比其歐洲國家仲要高
同埋大部分都收歐羅

所以我想全部look卡
但怕有d時間要用cash （挪威縮影程巴士好大機會要用cash）到時搵唔到地方唱

除非你去公廁或者跳蚤市場買嘢未必可以用信用卡，否則北歐幾乎所有費用都可以碌卡，就算政府收費都可以碌。 公共交通公具當然唔好上車先買票，車站通常會有售票機，收信用卡，仲可以增值。

Norway in a nutshell 廿年前去果陣火車＋船＋旅遊車全票可以係火車站買㗎，照樣可以碌卡。挪威果啲自助售票機幾年前都仲要PIN，但香港啲PIN應該唔WORK，歐洲呢度一律行四位PIN，香港係六位。可以的話埋COUNTER買啦。

芬蘭用香港信用卡唔需要用PIN，除咗機場大樓裡面嘅貯物櫃。 某啲大型百貨公司仲會收銀聯提款卡。

建議你帶定200歐傍身，銀聯提款卡係香港先預設，赫爾辛基機場有銀聯ATM。唔好用信用卡透支，啲財務費用完全係搶錢價，有錢都唔好咁嘥。 俾錢優先次序應該係 信用卡 > 現金 > 銀聯提款 > 信用卡透支

利申：住咗芬蘭三年都係用緊香港信用卡

係芬蘭長住？ 好正
唔該晒你
我應該會袋定幾百歐 去到唱少少挪威錢
因為Nutshell果度我自己分開買 （有早鳥同學生 分開買會平d）
所以就係差果程
至於其他國家既錢就應該唔唱了

你喺芬蘭打咩工可以長住

正唔正見仁見智

不過個人空間多好多，空氣好，鼻敏感絕跡，出街唔駛同人逼
新年煙花唔駛早幾個鐘去同人逼，係香港係無可能
不過有辣有唔辣，你要接受到一年裡面11月至2月天昏地暗，日照時間短，經常天陰落雨
學芬蘭文又係一大難關，所以我話你睇我好，我睇你好。

唔一定搵到工先可以長住，可以係結婚、同居、生仔、政治庇護、創業都得㗎。

求介紹芬蘭妹or工作

試過係oslo train ticket vending machine 用信用卡買飛 入pin嗰陣入atm 6位密碼成功買到飛
交通工具可以上網睇下有無app 可以係app用卡買

工作？ 你識芬蘭文都唔係咁易搵到，何況我都搵緊。

你想識芬蘭妹，過嚟讀master囉，一定識到。

aggar

巴打 黎緊我去北歐
可否留個tg請教你🙏🏻

我無tg, 呢度問啦，答到你盡量答

其實好白痴嘅問題

小弟有個26日嘅trip

10月出發去北歐

想玩5國，重點係冰島同挪威睇景

見好多人個出入次序都唔同

想問下點先最好/順/平

同埋夠唔夠時間去埋愛沙尼亞

感激

無話夠唔夠，睇餸食飯。

去晒五國最好丹麥》冰島〉挪威》瑞典〉芬蘭 或者倒轉次序。 記住，十月北歐開始日短夜長，每日唔好安排太多活動。 丹麥去冰島比較多航班選擇，SAS加Icelandair，飛挪威如是。

以往冰島到十月環島公路某部份封閉，你自駕的話留意下。若果跟本地團要留意，未必天天有團。

愛沙尼亞由赫爾辛基出發好平，來回25歐，eckerö但班次少。 愛沙尼亞我覺得塔林一天足夠。

巴打住咗咁耐覺得芬蘭同北歐其他國家係咪好唔同？比較下有冇覺得邊個好

芬蘭係相對少難民

唔同，語文上好大出入，不像瑞典丹麥挪威語是日耳曼語系分支，芬蘭語自成一格，真的要學得準確有難度！

生活分別不太大，芬蘭算是生活指數最低一個。但VAT頗高24%

若果喜歡靜，又唔怕超長冬天，芬蘭係唔錯選擇，但想找理想工作不容易，一來職位不太多，二來老闆對芬蘭語要求很高，三來找工作裙帶關係嚴重，找好工作要耐心。

芬蘭較少難民因為語文及找工作關係。

小弟10月就會出發去北歐五國

諗住安排出發次序如下

香港->飛機去丹麥哥本哈根->飛機去冰島雷克雅維克->飛機去挪威奧斯陸->挪威縮影去卑爾根->飛機去芬蘭赫爾辛基->坐船去愛沙尼亞搭林->坐船去瑞士斯德哥爾摩->飛返香港

巴打幫手睇下眼ok嗎？

係咪所有航程book咗？

Ok 嘅，不過嚟到北歐都唔入北歐圈？

Sorry 北極圈，我指例如Tromsø, Lofoten, Rovaniemi, Kittilä, Ivano...